Virtual Youtubers討論區（49）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

2019年都招好多人新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,近期既5期更加一出道光速突破十萬sub

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,據聞係以個人勢身份

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

lm

新人留名

估錯左
下期係田野アサミ

Lm

hey hey hey

2434 kill APEX下一棒

🐟：大家謹慎嘅時候做左咩
🐶💙：我冇試過
..................
笑撚死

Aloe單推留名

地獄問題
有都唔識答

江良

ＣＯＯＫＩＮＧ ＴＩＭＥ

突然一個鐘後開apex

夢追,貓同哈哥同一個經理人

特別分組

傾完計啦?

未

應該係咁岩

Lm睇撞到2434

仲諗住準備玩串個party
支薇亞咁快自我河蟹

このライブ ストリームではチャットは無効です。

乜事

鎖左留言同正負皮

No Sleep

咁即係自hi直播
播黎做乜鳩

直播冇chat

會唔會Live果陣開番

由中午開始就有人搞佢啦 遲唔遲啲呀

點會夠膽開台先開chat呀 ban都ban唔切啦

LM待笑

支那狗

8點開台會有幾多人訓醒入去搞事

自high直播真係會有人睇?

實有班人㗎 今日見到fb個vtube群話咪搞人 咁同小粉紅有咩差別

有冇人可以講下咩叫first debut
係咪會有second debut同third debut

做お嬢沙包

-0-0

求仁得仁,加速囉

お嬢背到乘數表同abc歌，好過matsuri同pekora啦

其實睇得YouTube 嘅都係睇本家 點解Holocn會覺得有人會睇佢

好可愛

ｂｒｕｈ

見到 holo id可以同本家合作，b站限制多想走出來分埋一份

唔會俾佢得逞

支那人好心就留喺牆入面啦

做咩只係寫hololive 冇加cn 想混水摸魚

除非佢同本家合作 如果唔係一定收硬皮 btw支那人住美國

ACG is not fucking 政治

啲人話係新ac嚟

-0-0 輸民意

頭先話rushia果啲人

正

るる

船長到底有幾鍾意艦b

聽Lamy把聲同埋BGM加埋好想訓教

佢仲鹹濕過我

Hongkonger? You mean Chinese?
分裂國家喎佢

空媽

3萬 thx

發生咩事

呢張好正

準備面對國際攻擊啦

鐘意睇支航啲鹹濕畫風

hong konger?fight for your beliefs? unfriendly comment confirmed

雞竇

宜家holo 有17個人開台

6個人4個鐘仲未搞掂條龍

simp

曲定直

unicorn

Simp❌

Ximp⭕️

睇落好難搞咁
20幾萬血

曲到圓

應該直
之前都有retweet支那 個tweet

肯定係支那人扮香港人
個twitter帳仲要係啱啱開

個角色係unicorn

直播了

呢隻好煩
唔似其他龍 玩PKM咁低血就捉到
上次全員妊娠計劃個隻都話圍得住リーパー就等收工
今次呢隻一定要打頭

我都啱啱開咗個funson去玩
廢事佢block鳩我主帳

船長一日發48個鐘情 應該冇咩女佢唔岩 好似係
除非佢見到同佢一樣性格既人

我都一日發48個鐘情
仔佢啱唔啱

巴哈

船長鍾意船 好正常

應該啱嘅 如果你搵多條仔同你扑嘢

holocn係咪比人放生先翻牆出黎搵食

呢個真係駁唔到

不了

美國留學生

留學生我都係睇haachama
唔駛咁多一樣屬性嘅

ARK嗰班已經玩咗4個鐘

佢獨角獸有份逼害Aloe

In haachama we trust

search下原來個civia有人翻埋英文精華,聽日應該幾多鬼佬睇

次次睇到都眼濕濕

live 都未開 咁快就著火起風

準備聽日做Anti

一貫遲到

扯到政治就係咁

比人cap到係共青團 抵燒

食花生算

係支那出得國既

xivia7月7號應該紀念盧溝橋事變定做七夕節目好

今日mio係咪lag左幾次直播之後就冇消息

好撚mean

搞個盧溝橋七夕

. com/watch?v=Wi6npT8kQxs

開咗條新link，講完休息原因同感謝大家支持之後完咗

Reddit 有官方置頂post

molamola

Hololive Moments 嘛
咪又係支那人黎

屌

唔緊要，抗日都唔關共產黨事

終於打完

戰艦咁款

天光放煙花

放煙花

珍，毛主席感激日本侵華
應該去盧溝橋搞七夕感謝祭

有個香港人係comment同佢say緊sorry

分身黎
9月先開Ac

MC起個盧溝橋放煙花

最尾會唔會小粉紅騎劫 俾自己人玩死

鬼佬：vtuber is not fuck 政治

明明idol文化中日港台應該嚴重過鬼佬
係得鬼佬d盲撐可以咁噁心

大部份鬼佬都唔知有幾黑暗
呢樣死症黎

佢地未經歷過
唔知中國用盡一切方法滲透
包括次文化

我地呢D 身受其害既
先會咁敏感

麵包狗又開始last game

聽日35又有片

麵包狗好似叫左就黎成個鐘

matsuri食雞

35好似話星期一出院 應該就快回歸

麵包狗叫左成粒鐘LAST
成堆仲開緊台既人數都降唒得佢仲升

聽日星期日
又食正鬼佬時區 有排LAST
btw d人玩俄羅斯方塊好撚勁

出院之後都仲要休養
但最少係有進展

求播到朝早食晒大陸妹啲人數

難d 我估最多去到2點
讀埋sc 3點

Korone 唔識T轉好蝕

sorry 禁錯負皮

原來郡道同星川去左TC開台

玩死自己

同星川係床上玩左成個鐘

都估到佢會咁
唔緊要啦
繼續努力就ok
人係會進步

冇留2
冇避坑
成日一野啪落去
其實咁都去到個位數都真係幾好彩...

不過睇多幾次我開始懷疑有時係咪特登失誤...

聽朝唔知幾點先醒
希望起身就有賽後花生食

而家同佢玩緊個位tutti邊個黎

youtuber,冇乜留意勁唔勁

笑死me

當你看見You’re Blocked, 你就知道自己做對了

想課¥721 SC叫佢讀光復香港 時代革命

就畫好

大小姐食咗雞

咁岩見人rt,

係

我想講獨角獸下面一句日文comment 都見唔到
有冇日本人知佢播架

佢2個玩得好好笑

下次可以cut左下面果part「以xxx的身分」佢先

るる玩ringfit玩到依家氣都無喘過咁

OMG

都唔係第一次長時間玩ringfit
體力怪物

郡道同星川係咪冇熄台瞓咗

一講完即刻有聲

今日星川係上左公司玩影廊
啱啱睇twitter先知老師同神田係星川個直播到出現過

星川上左公司玩影廊
直播緊果時咁岩,今日工商果4人組完左,
之後亂入左陣

原來係咁
所以原來呢個係講緊公司部機隻mouse

有時有啲嘢真係忍唔住笑

啱啱有野做而家一路番睇wtm個live一路打下感想 始終都係羊入holo坑
老實講個live一路睇其實wtm比起平時真係失準
而天使我覺得係超常發揮，即使平時歌回都冇咁既感覺
可能係wtm好緊張所以失準 但我覺得更多係同佢平時坐係moom前面唱歌既情況唔同佢平時唔係企係度唱

點都好羊既必殺歌回搞到咁佢呢個比較悲觀既人應該會唔開心好耐
希望佢可以轉發呢份悲觀做前進既力量 佢既live我幾時都會支持捧場

ps仲以為有新衫幾時出埋idol服裝 覺得wtm等左好耐

屌班支那仔 之前燒得咁開心連大小姐都燒 今鋪我仲唔燒鳩你 btw出道YouTube 係本社定holo cn決定 如果係本社

FBK突然開live

Chinese lives matter

轉打apex

閂埋DISLIKE數

早晨

我驚本家唔知頭唔知路走去搵佢合作咋
會長好重視成員，如果被佢當咗個支那係一分子就大鑊

距離台仔到達戰場仲有15分鐘

我都等緊

觀戰

可以留言

屌 講英文

佢明係想打鬼佬市場

DISNEY兒童節目?

有中文唔講講英文 係迷乳滑

想嘔

好撚噁心 睇唔落

已熄

本家間唔中同印尼都會有合作

所以我驚囉

驚都無用
靜觀其變啦
感覺真係合作
都係為左打鬼佬市場先會合作

睇下會長果d 點諗

唔知係先入為主定點
好撚悶
完全無個人魅力

英文係好流利
d 鬼佬應該會睇得好爽

隻獨角獸做咩咁多人唔鍾意?
佢中國人同唔識講日文???

好想問yagoo搵英文好點解唔搵native要搵個共青團

共青團

我覺得呢壇野未必完全關Yagoo事

原本我無乜嘢
見到呢個，火都來埋
唔好同我講咩牆內表態唔可信
你用正式官方帳號咁樣發言，我就當你係共青團一分子

唯有搵罪證

我比較想知佢有冇講日文
利申：冇睇

對佢做VTUBER冇影響掛
都係睇佢會做咩內容先跟黎睇掛
定係因為佢表態過自己係D咩立場就唔理佢做D咩為主就唔睇?

頭先睇撚住有個comment 中國的v說英文？
都比佢del鳩左

Distrust and verify

vTuber is not fuck 政治??
5毛洗地洗到入呢度?
定你係代表香港人道歉果個??

其實佢喺美國share共青團啲野算唔算犯咗美國叛國罪？

對海外人士係冇咩影響
不過你要明呢到係香港

果個係b站個po來

打得入鬼佬市場
好多鬼佬都唔會睇理呢D
你講到呢度香港咁
咁我當呢度係一大個爐

冼地?

YYUT都俾bilibili啲人逼表態啦 點會唔關政治事

長遠就會有
一被佢滲左入去

Game界同動畫已經被紅底滲左好多
vTuber 都被佢搞到
第時就隱性慢慢大外宣洗腦

如果你想講內容先於立場嘅話
你咪慢慢睇吓先

係呀
如果佢直接係YOUTUBE直播直接/間接講自己共產黨點點點咁先有話題性

根本可以當佢共青團分子
開得Yt 就可以合理懷疑佢想搞大外宣

我諗是但搵個人是但打句中文只要踩到佢就會del

你自己唔係就自然就唔會被洗到

望佢自爆

我覺得可以望埋佢之後點發展再講

on9

咁又點？
佢自己po得出就要預咗有機會俾人揾到

郁唔到叛國罪

佢Fuck左政治先
就唔好怪我地用政治角道睇佢

咁唔好意思啦
我就立場行先 隻四不像po 得共青團啲嘢
佢就唔啱收收皮 仲要香港人幫手洗地

我都係睇閒當睇多少少野

That’s the point
隻四不像講政治先

問題係邊??

屌你老母牆內人就死返入去啦

咁你咪睇囉 冇人想知咁解

p牌

從來無係個post 講過任何野
第一次出現就洗地

不過佢咁想直播任天堂game咪成全佢
任天堂game入面啲嘢好難block

本身都唔覺得真係咁咩
有埋5毛入黎認證之後

要睇都睇日本妹 咩人先會走去睇支那狗

2020年仲可以對共產黨講問題係邊

明係準確咁針對鬼佬市場黎做

block 左唔再覆了

比盡我最多睇埋外國講英文個班Vtuber 蝗語不了

不過獅白依兩日又支那game又epic
明明五期最推佢

P牌仔係咪twitter 個條友呀-0-0

Blocked with thanks

寧願睇Id

佢真係想打入中國市場

唔好自high啦
又攻擊人P牌
你同CC台屈毛黨有咩分別

我覺得暫時覺得佢D內容都無乜野
不過本身鍾意睇本社
除非同本社聯動
否則都唔會點睇

唉...

仲有學中文

唔會洗腦，

有咩問題

過左上年都可以噤講真係幫唔落

係巴哈見到唔是我黎

不嬲冇咩點睇VTUBER，有fd po link睇左一陣
把聲好明顯係鬼佬動畫個種女聲，唔係難聽但睇開日系野既真係唔太接受到
擺個款出黎係支那底但要講英文面對鬼佬市場真係有d奇怪，支那個名又唔會加分，當然對某d人係扣分添啦
睇comment大部份都係英文，唔太覺支那本地人個反應好好，都唔講支那人要翻牆至可以出黎了
係市場策略上咁兩面不是人，我自己覺得好危險下

冇開過live
因乜解究個chatroom 留言同留言之間會彈返其他人個comment出黎

痴撚線SHARE共青團POST都話冇問題
咁十四億護旗手都冇問題啦

只要一日有共產黨存在
根本就無可能政冶歸政治
現實已經好多例子

佢撐共青團就唔係政治
我地話8964就係政治

雙重標準?

收皮啦我屌你老母
唔關政治事？點解支那人燒choco唔撚見你出聲

有無圖睇下
唔係好明

陣間剪返出黎

holo營運時不時都鳩下鳩下
搵個曾經轉共產黨官方post既XI via去youtube俾人狙擊就梗, 抵啦
乖乖地留係bilibili湊支那人咪無人理

如果佢純粹翻牆出Youtube開台都仲可以當佢冇到既 最多其他人有其他人睇 我有我當佢冇出現
用官方ac share共青團就真係唔可能頂得佢順

支那人因為政治燒choco就得
我地屌佢like共青團就唔得

Ching 呢位巴打係解釋緊
睇清楚先唔好誤會

大陸西燒VTUBER就唔係政治
香港人講乜都係政治

屌你老母

嬲得濟好似REPLY錯左人

真 咁講撐警都冇問題呀 佢都係講下姐 賣既野都唔差呀

完
眼見好多中文comment只要稍為唔啱「佢地」心水就會del
連佢地自己國歌都del

中文圈死心啦
人地target customers 唔係你地呀

唯有Quote多次

睇住佢訂閱人數下降2.8 > 2.67 > 2.68

過咗咁多年你都仲係咁 on9

侍奉白皮豬
漢奸走狗

為洋腸服務

魔乃好佢一百倍

垃圾出黎講下點解呢D唔見你出聲

珍

唔好侮辱魔乃Ok？

負數係唔可以亂乘㗎支那狗比咩較

唔講都唔知原來有啲咁嘅事

岩岩望左眼巴哈場外, 勁多人洗地

又殘體又噶又嗮
仲想學人哋扮香港人

好撚柒
咩叫唔會掛唔會掛唔會掛
照搬支那句不會吧x3轉廣東話當自己香港人

上面呢5單野根本唔應該炎上
你唔會明果班人到底咩心態
佢地有D似日本d anti特登搵野燒

濕滯個句睇撚死人

屌啱先訓醒乜野事睇個v都有5毛

應該仲有唔少mon緊po

五毛無處不在

佢on9 姐，五毛撚得閒睇V咩

你有可見過Vtuber直接用V身份講政治野仲要係共青團, 而且用V既身份推共青團個問題同holo之前D炎上一樣咁嚴重

連蛋仔敗走大陸v

holo本家又推晒去下晝之後先開台
今晚又會撞到七彩

不嬲早上開台都係少數
除左金髮組,towa同啲固定節目（例如一陣shittposing)

可能個留言要審核 審核完彈返出嚟

個個夜貓

咁你返B站啦

你現階段已經搵理由接受左只係你以為自己好理性姐而且仲要幫手去說服其他人，你講我地都唔信啦

直播chatroom好似冇得審核

得864負皮

我搵唔到巴哈個CIVIA串
條LINK係咩?

Top chat
Some messages, such as potential spam, may not be visible
AI一時當左888888係垃圾內容
你轉Live chat就唔會有呢個問題

THX 清

CCP係人類文明嘅毒瘤

XENOBLADE

peko玩xenoblade

有冇civia中之人資料
想檢舉

美國留學喎
係咪向CIA檢易d

Nui玩黃金國 佢玩1代 睇得邊個

隻game我玩左十幾粒鐘仲未有動力繼續玩落去
成日行路行到訓著

wtf 依家想搵個人係玩緊XB2都有D難 估唔到佢玩埋XB1

屌呢度既民度真係好高去reddit留個言都比人屌到傻左完全冇理性

屌你老味 啱啱瞓醒就見到有五毛

隻game有排玩喎 easy都要刷一刷級

經過上年 大家諗法多咗

HoloCN=抖音二代 入侵世界

爆咗一周目冇玩了

Reddit 除左真心膠既鬼佬之外
應該都有唔少打手係入面帶風向

又要睇shitposting

watame

有WATAME

わため
昨晚同會長 天使 3個一齊瞓
唔知佢依家會唔會仲係會長屋企

隔離watame係琴晚ark之後起coco屋企留宿?

頭先話咗仲喺度

唔知去會長屋企有冇試下名產 拍天使屁股呢

下週嘉賓係matsuri

同事互科姐
都冇互動

老實講呢類game真係唔適合直播

Twitter 話3個人瞓埋同一張床

有講 其實一直都係天使拍自己屁股

冇時間睇

會長其實係咪借留宿想引其他成員搬屋

1其實你係holo cn唔該你就好好地喺牆国入面 如果唔係點解要特登搞個支国分部 不論你係咪留學生 你出嚟YouTube 跟本違背咗當初設分部嘅目的 影響埋本社班人嘅收入
2唔該你為自己用呢個皮發表共青團嘅言論負責 你發表得呢個言論 你就咪撚同我講你冇提及政治先
3你唔鍾意人嘅言論就ban呢個做法 係你自己話自己係「hololive」嘅一貫做法 定係Holo cn嘅做法？
Btw支那人死全家

其實可以話係半個holo宿舍，做完活動太夜過黎訓下

估唔到呢個po都有五毛

五毛死清光

真心笑撚咗

但估唔到咁快就follow左

見人二次元v28 kawaii就政治歸政治
隔離花木蘭又唔見你地政治歸政治

Miko pro-gamer?

永遠都控人唔到啲人多種標準

Miko pro gamer

支那人死返去大陸嗰啲討論區傾啦

多重標準

ero gamer

點解你可以咁有自信

諗喺木海然木 買買提力

講經咩，淨係粵語讀音習非成是嘅例子都唔撚少啦
2020年啦BB，仲抱住20年前民主黨果種「我要反過黎影響中國」「唔會被共產黨影響」心態
共產黨都識用金錢感動世人啦，你仲停留喺愛與和平

而家係咩時候仲有大愛撚

愛與和平

-0-0輸民意

亂世仲講愛與和平...

唔好咁做呀會輸民意㗎

Reddit 被中資入侵左好耐

唔get

其中一個管理員仲要係嗰支那人

在日維吾爾族人高汁漫畫 用一分鐘時間記住呢個名

haachama 又玩Minecraft

佔領SERVER佔上癮

停不下來的polka

WTM: Good bye Mother Fucker

呢期Holo 唔係玩果隻抄Game就係果隻支那Game

真係兩樣都冇乜興趣但點解個支那驚企劃淨係5期生接

Holostar都有

日系以外GAME無直播問題掛

至少唔駛9叫先
保養下把聲先可以再轟炸心豚

Craftopia抄咩

之前睇咗一陣 我覺得似ark+fortnite

全方位抄襲
又似ARK 芒亨 牧場物語 dark soul 薩爾達傳說

咁癲

呢啲不嬲係公司order

會長shitposting?

冇跟直播 之後睇返先

今日唔係haachama 係haato

集百家之大成

回不去了

聽到會長用英文話唔知15%定50%sc係俾ホロライブ

扮緊haato的haachama

holo收左craftopia幾錢

搵返D舊片黎睇

空媽都玩

抄GAME好似唔差呀 冇朋友不過

支那式家長姑且都叫做係一隻小有名氣既獨立遊戲，只係佢包括唔少支式改圖跟笑話，咁既美術風格作為香港人睇落好惡頂

但craftopia一早被評為係各方大作要素痴埋一舊既糞作，有咩好播，行踩地雷路線咩

冇game玩

奶茶點講都係台灣興先啦
唔係咁玻璃下話

玻璃/巨嬰國有名你叫

比左錢啦應該 支那熟vtuber個市場仲多過日本 知依家holo播雪花都有人睇 新人廣告費又應該平 咪隊哂比佢地玩

想睇V玩maid of sker ,成日見佢地玩啲日式唔恐怖既恐怖game真係冇癮

關唔關隻game發行商 Pocket Pair inc係日本事

所以隻獨角獸仲生存緊
唔識日文我定好多

xb爆機要幾耐

懷疑佢之後就係holo usa嘅開荒牛 如果係本社決定

holo usa一定關會長事啦 而家似係佢自己衝出黎多啲

作為一間遊戲商去整d咁既將唔同大作元素痴埋既game的確係好垃圾
但就係因為佢將d大作hit既元素拎出黎 玩家對佢既遊戲性可能就有唔同諗法
始終open world survival既game真係會越玩越悶
講到尾都係睇下d人鍾唔鍾意玩
不過個GUI抄Zelda抄到咁虧佢仲好意思上架 如果佢背後整graphics條team係整Zelda既 / 拎左Zelda授權既都仲講得去 如果唔係真係同支那d遊戲商無分別

單人拆彈

可可巴寄左信未

長尾：めちゃ面白いですね

可以睇下彩虹個魔女玩佢玩rpg都幾投下幾好睇
之前玩完xb2,而家玩dlc

飛已買
不過隻羊solo嗰part會mute左佢

高評価、低評価、よろしくお願いします

holo

1日半打左600kill
かなちーくず唔出手應該打足一星期

reddit個downvote system根本仲衰過中國d論壇
講d佢地唔like既野就downvote到冇人睇到你講野

咁to be fair 連登都係一樣

長尾背到熟哂

連登有downvote但係唔會將你個comment推到落底冇人睇到
reddit個種係個comment多downvote就落谷底hide撚埋

隻game
D動物會自己跌落水浸死

9~10號pp天使住院2日

CY爸爸啲3d模真係領先業界

頭2日應該係特登唔出場

鬼佬全狗衝好似都要40粒鐘
不過某人話自己28粒鐘爆機

呢個我知我都閒唔時去reddit 睇下meme 又真係幾好笑
不過我覺得推唔推落底個效果都係差唔多
因為其實好多人都唔會特登開個hidden post 出黎睇
客觀效果其實冇比較好/衰

我玩左60個鐘有打支線
仲未玩DE版額外內容

所以當初連登加upvote downvote呢舊野冇乜問題
當係用黎睇下連登民意
再加會hide comment呢樣野就做多左

隻兔應該有排打

正想貼另一個

覺得最顛係依個

好慳喎

長尾好慘

望落好似唔錯

咁快畢業

choco老師識擺盆架每次都好靚
冇記錯既話果次塞wtm食青椒碟野整到見唔到青椒

寄咗十世

我覺得心整青椒都可以整到見唔到青椒嘅

8:37 9:14 14:53

打到Sans了

側手翻

幾時既事? 想問終止左未?
定aqua道左歉?

蟹柳布丁,日本人咁撚重口味既
かにプ! かにプ! かにプ!

台灣奶茶應該都好撚耐之前上年？定係今年又有新一單啊？
屌拿星咁撚易心碎不如試下一世留喺最大區域網取暖
私你老母信咩

好似𠵱單係反串嚟 原本強國人不滿一個日本youtuber yyut同pianopan合作 老翻組就message yyut 篇文同𠵱篇一樣

歌

hololive:

Flare同Aqua都有歌聽

打100場先得6次final 點食雞啊

holo一係撞到仆街一係無咩人開台

睇はあと 難得佢今日有食藥

唔係hachama

笑死

🦀🦀🦀

個摩天輪整5粒鐘仲未整好

今集る！好多戲份

仲有一隻想上位

可以點今朝都係得800個dislike 我係佢都唔驚 繼續上位

最驚佢搞到HOLO本家

Haachama嗰摩天輪

haachama終於去做功課

畢業生仲可以一星期開3 4次直播都好能癲

我覺得又唔會
holo ID 都有版你睇 都係自己圍埋一個圈 又基本上唔會collab

最好搞到本家兼燒單勁
唔係點斬纜

獨角獸仲要唔識日文
語言不通好難合作
同ID合作有啲機會掛

下次試下課SC問佢
Do you think corona virus come from America?

同本家合作 但要ban留言

佢差唔多日日都開 有時仲出廢片 應該考天才波啦

天才波都要有資本嘅 佢之前唔係話成績太差咩
Btw我覺得佢反正都係做全職vtuber 學歷真係廢嘅

恐怕只有港台會燒
人數少當睇唔到

政治bam

咪浪費錢喺呢啲地方啦

streamer呢行隨時收皮

佢分團個真粉食完都話頂唔順

你啱，又真係幾唔抵

佢依家呢個年紀就放棄學業對佢冇乜好處 V又唔係做一世

之前合作過

睇到youtube個反應已經頹撚左大半日
冇諗到外國大愛多成咁
睇埋本家試過因乜事比人燒個下真係R爆頭

支持Flare

nico啲畫質

要諗計引佢自爆

我看不到屎

我諗緊如果佢同其他人合作會唔會ban comment

要佢去本家堆V個channel先得
不過都會燒埋同佢合作個V

一陣又有船長

結果今晚玩犬鳴隧道

教壞我隻羊

阿火唱高音好聽
希望推多D連登仔入火坑

名或者superchat講明自己係台灣人，睇下佢會唔會講成中國台灣.

鬼佬唔care的

咪撚比錢佢賺啦 倒落海都唔益佢啦

佢話no politics,名加blm睇下佢會唔會bam

SC留返比自己真愛啦 咪浪費

鬼佬唔理呢啲講緊外國毒撚
外國果啲真係尼特宅黎

講西咩，holo自己都唔care啦

見到Reddit 嗰堆

咁冇

其實我諗緊點樣令班㗎仔對佢反感

違咩背
唔通cover有傻仔錢唔搵
我係cover依家即刻搵一大班識英文既v出道啦

如果佢之後開live唔del cm 扮下好大壓力
之後搵本家啲人合作個陣即場喊下
應該都幾屈機

butterfly

賣慘賣唔到幾耐
到最尾你都係有content 有賣點先得

如果係咁 我以後睇2434算

唔會啦,架仔表示holo cn?id? wfc
加上佢又唔識講日文,又擺明aim鬼佬市場

リゼアン！リゼアン！リゼアン！

對佢地黎講holo屎眼同holo ID一樣，唔關佢地事唔會理
反而佢地對人地既釣魚引戰果啲好敏感，無實際影響到日本果邊既話我諗燒唔起

但感覺上佢一日唔同本社合作 一日都冇機會上位

佢一日唔搞定番collab 一日咪又係得10萬8萬sub
holo ID 都有版你睇 都係得班英語箱個base

感覺而家似係佢自把自為喺youtube出道
冷處理算啦 其實得鬼佬會理下佢

其實Holo本家想發展英語市場係已知事實
早兩日都分享左Yagoo 篇訪問
講到4月果時搞左一次Auditions
同埋之後會有重大公佈

再加埋之前會長講過會開既HoloUSA (或者類似既野)
都知Cover 係一定會推呢樣野

只係依家個問題
係唔知道個支那妹彈出黎
到底係HoloCN 自己既決定

定係成個Cover 鬼佬計劃既其中一部份
呢樣要再睇落去先知

如果係cover計劃一部份

holoID有呢個sub數已經好勁架，只係輸比隔離hana macchia一個

如果之後本家既人不分青紅皂白咁保佢既
真係立即割蓆

不過我就覺得由holo ID 個performance同埋會長個例子 可以見到
要進攻鬼佬市場 你唔係搵班本地人serve 英語箱
而係搵個日本人serve 英語箱

holo en
官網都整埋 招緊人

歐美爸爸好

呢D先叫討論

最緊要識講日文,個個睇V都係為左聽日文咁濟

呢個我同意 要搵個日本識英文去進攻英語市場
或者本社人開始學英文 班鬼佬不知幾happy

結果請左件中國留學生又可以燒

1. You must be able to deliver content continuously for at least one year.
2. You must be able to deliver content at least 3 times a week (content provided after getting home or on your days off while you're studying or working is fine).
3. You have a proven track record for content distribution (including, but not limited to, games, songs, and illustrations).
其實佢地揀人既條件都幾harsh下

AHOY

Yagoo甚少請素人

twitch都見唔少識日文鬼妹，要搵唔難

反而好奇holo usa會唔會有twich streamer轉生

專請nico生 好友聯絡簿

yagoo一臉自豪:中之人的暴露是百分百

以日本毒撚個種痴線法邊有可能完全保密

江良咁耐都未挖到

船長

好似沒前世所以難搵？

又聾左

船長mute左真horror

睇船長都出事

應該係

都唔係既,其實好多都係比人背刺先爆到出黎
就算做過streamer/歌い手,除非好出名,如果唔係做好爆破就已經好難搵

船長有官方認證嘈撚過啲怪物架

又諗起昨晚船長成個痴漢咁

船長特別多野講 聽佢講野要好留心咁聽架
日文差 我覺得聽船長特別難

船長打恐佈game有種青春嘅感覺愛了

有趣既女人

好耐無睇船長

holo入面最易聽得明認該係aqua 講野又慢 成日都sa sa sa sa

船長有時語速快 真係要好留心
都係聽得一半半

打機還好
雜談真係投降

把聲

真聲

又醒返起之前船長玩果隻配音game

但對比起haachama

恐怖game 都講到去櫻戰

睇番刀也18年個3D發現果陣時佢有將個紅十字特登轉做綠色

但係上次3d玩emily佢又唔係幾驚

大把人埋單

成個支那都係

有fans養住咪ok

其實係 不用分那麼細

佢唔係本身都有少少家底

洗咩擔心佢 擺明有家底

有愛就聽得明

係支那, 讀書叻少少已經會係中學階段叫曬入共青團

出得國都唔會窮 外國大學畢業識日文番日本搵工好屈機

我又唔真係好覺有幾多人埋單

好啦, holo D 人唔係未試過賣慘
mel 試過 akirose 又試過
的確一時係會有人同情有安慰金同安慰sub咁
問題係要繼續上 最尾你都要靠本身做好個內容先會有人繼續睇

哩個係真

就算聽唔明 聽佢叫都好可愛啦

賣慘冇用,holo 都有幾個霉到痴線

5ch係搵nico生/TC 生以外前生既其實唔勁,除非唔小心比人特定

真係好可愛

Aloe跟本勁有潛力
我好期待佢同船長鬥咸濕的

真
想睇佢完全發揮個皮

CLSbtw巴打個頭七差唔多守完 好番啲未

吓 咁唔係仲好睇咩

最心痛是 愛得太遲

我不嬲都係咁諗

巴打係咪睇開ntr

下一個會更好

係房播av隔住度門聽

守孝都要守三年啦
邊有咁快

無咁誇張
最霉都收緊兩百萬羊sc一個月
都算中產架啦

你去seven買套又唔係俾個呀姐用

コンドーム代

cls討論

四海之內襟兄弟

連個condom都綠埋

VTB觀眾想像力強

青蘋果味

十鳩幾個人一齊夾錢比條女落街買套咩玩法

有分唔同價錢嘅會限

NTR報告asmr
比日本仔扼殺左個新類型既vtuber

笠套聲asmr

holo 除左star叫霉D之外邊有真係霉

見到啲討論仲想話係永無止境既八月 但個感覺又好似唔係果味野

威風堂堂真人版

佢初配信唱個首都好似係咸歌黎

以為入左v8😅

社都玩fall guys

成本說明書背哂

我只係俾左個aloe 呢個keyword
你班友就triggered

究竟有幾想眾籌condom俾佢

唐可可 $100

船長嚇到

慘比D舊情報搞到比2020先鬼佬笑
真係多左好多新參,定係網速56K而家先知

繼續G持個人勢

搵番自由神像段野出黎

次次玩horror都好正

わため都開始玩reddit

Goodbye motherfuckers

佢可唔可以唔好成日將話題向奇怪方向發展

玩horror都可以講到咸濕野真係奇思妙想

就係睇佢沒啦啦講咸濕野

痴撚線 點記
10個鐘就記哂

凸待ち(0人)

大丈夫

勤力兔

船長真係好可愛

夜見同冬雪，上次唔知幾時又係兩個人一齊凸人地

BBA

上次SMC一齊凸皇女

きっつ（かわいい）

所以話睇班鬼佬早排屌架仔真係得啖笑

choco 岩岩傾紅地毯SC 企劃
好多人都話個manager 勁

想搞姬

想俾人搞姬

係呢個，只有佢地兩個一齊

唔知佢哋見到ポン子同犬山d片會點

舞元力一3D

你條link

「watch?v=」

高級加密

補

課金即可解密

3D live

一轉角度會冇埋個渲染

叶：にじさんじにハズレ面子がいる

船長幾時お漏らし

今夜搜索
不過隻GAME已經執左好耐

alchemy好神

十卜

今日人數多左D

老人復健

差兎鞠

LOLO Asmr冇人睇？

肌肉痛都繼續

過左百 好感動

無茶しやがって．．．

多謝推介 首春擬き真係幾好聽

搞咩咁串

美波

時不時都見佢玩呢啲neta

頭先嚇親
今日天話返老家，咁快返
原來係12日星期六

6日後 嚇死
以為又想撞台 阿夸
上次撞星街

邊到講? sasaki個到?

係。我開緊兩窗聽唔清前後

真

一set兩下都肌肉痛

桐人水機出場

Aloe=潘曉穎
日本仔=陳同佳

EVA

竟然同KR個bora玩
之前睇佢玩都幾勁下

不歸路

巴打係咪永世都會記住アロエ

最多到第六期為止

雙開兩個歌回

久違既歌回

しぃらじ復活

SUPER SENTAI TIME

五期生共同生活

LAMY

BOTAN

NENE

POLKA

ALOE

仲有機械人系列

想狗狗唱拉打同超機

もも

おかゆ係マリフレ推

めあ咁快手cover咗

開波

耳膜準備OK?

高嶺の花子さん

雜談多數唔嗌

一轉親lamy台就要拎返耳機出黎

aqua 今日d歌好正

同埋唱功穩定左

butterfly

rushia搞乜

流鼻水

綠色るしあ=無事

好似係

中bug?

隻怪只係追住ねね黎燒

燒死埋

哥雷姆:是5期生,我他媽射爆

ポルカ部垃圾機真係平衡世界

polka好lag

仲有botan隻人仔 一直飄

彩虹係咪一定要凸待ち兩個鐘以上
食完飯仲待緊

3D更加凸顯到佢既可愛

BOSS 下一炮又係只係射落nene

ポルカ根本係開左無敵咁

得佢個台睇D人係飄住咁行

Lamy 個台入面獅白都係飄住咁行

對眼

復古畫質

kanae

rushia係咪真係醉左

個個都玩apex

ポルカ戰地記者黎

連隻怪都識蝦ねね

我而家先發現會長個直播有1440p

好似自從換左電腦之後玩ark就有1440

醉到傻左

るしあ有d病發feel

公主廿八萬了

開始

yagoo 想出院就買多D酒俾るしあ

d體力真係超雜魚級

こんるる〜

佢都會驚

パトラ又中bug

屌你語部

做左一陣心跳已經上到16X

睇個中字聽到rushia本音 好正

ＬＩＮＫ

遲左開黎睇
るしあ醉左？

都幾肯定

點解ししろん個sub同同接勁咁多

好似醉得好勁下

難得黒様出現 Lamy都冇情講了

姫様かわいい

原來有VTuber討論區

演技派

多謝課長

FBK又開歌回

喘氣asmr

FBK! FBK! FBK!

就斷氣

下播囉,讀唔讀到SC

茶番

第一次聽，同1個人黎??
好大分別

唔係イケボ黎咩

同一個
FBK 有時會係live用第二把聲扮黒ちゃん出現

不過佢好耐冇玩黒様
頭一陣唔係好壓到聲

2點ずしり

叶有13個鐘

幾時先有LIVE2D

五期集結真係好撚好笑

冇L2D
但係上次FUBUKI BIRTHDAY PARTY.2019 有出3D
最尾30秒

Flare個會限傾左成3粒鐘

かなちーくず
でび都玩

座長快換機，見到都想即走

搵食工具都係盡快換左佢啦

記得之前まつり個蘿莉皮好似有live 2d?
應該要自己出錢?

12點半朗讀

但係用部垃圾機玩仲好笑

1日開4場咁多

賺多D sc換機

就黎又爆po

25萬訂閱

3090

GO!!!

Polka真係好博
Respect

幾時先會有ラミィ よしよし洗腦ASMR

Uverworld

gundam 00

幾快手跳最新拉打套ed

印尼果個其實幾勁

呢隻正

印象好深刻係佢同店長個次雜談
話自己識5國語言

頭先同佢bora玩完話頭痛去左瞓覺

btw而家先6百幾kill 應該可以玩埋今星期

低音炮SSS

快D整個2D皮比佢啦
想睇多D

只睇本社應該露面最多就係iofi，同スバル幾熟

今日露西婭甜到要噴砂糖....

唔知聽日個皮係咪大改

連ED都換返隻朝が来て

前期個d一律要換啦